CALL4VAN義載 定單爆升10倍

CALL4VAN義載 定單爆升10倍

CALL4VAN創辦人符棨朝認為，港人重視黃色經濟圈是一種覺醒，明白消費背後的意義大於金錢。

連月來的抗爭當中，一眾手足本着兄弟爬山的精神，各自在自己的崗位上出一分力。經歷過五年前雨傘運動義載物資的客貨車公司CALL4VAN，今年再推義載服務，由10月開始，連帶司機定單爆升八至十倍，付月費入台的司機都倍增。創辦人感受到港人終於覺醒，明白消費背後的力量，「使嘅每一蚊，背後個力量係遠大過金錢」。

符棨朝在2013年創辦客貨車Call車平台CALL4VAN，翌年遇上雨傘運動，曾發起客貨車義載物資到佔領區，其後在2016年牛頭角迷你倉大火、2017年天鴿重創澳門後港人送物資到港澳碼頭等，都見CALL4VAN司機義載的身影。

CALL4VAN主要收入來自司機每月交的台費，越多司機加入，台費收入才會增加；反之，即使司機接單沒停手，CALL4VAN都不會直接受益。符指，爆發反送中抗爭運動以來，生意大約有一至兩成增長，至10月起就顯著爆升，台費收入較6月時大增三倍，他不排除因公司發起義載，行內司機得知後決定入台。

不過他強調，CALL4VAN重點不在賺錢，而要凝聚一班有心司機，「唔知邊日會發揮佢哋嘅作用」。他自言是和理非，但想透過行動告知前線，他們絕非孤身上路。

五年前雨傘運動參與義載物資，五年後他們載貨亦載人，「物資係死嘅，冇咗可以再捐過，但人冇咗就冇咗」。他指除了他們，其他職業司機及有心人都參與義載。不過令CALL4VAN司機定單爆升，要到10月初反蒙面法後，港鐵在翌周連續五晚提早收車，令市民生活大受影響，公司的義載行動就引起公眾注意，繼而被「懲罰」爆單。

CALL4VAN司機單量大增，公司每日接近千張定單，符棨朝表示，由於單量遠超司機數量，配對率只能維持約七成，但他感激司機願多行一步幫手，即使要跨區接單，稍有遲到，客人亦很體諒，正正體現「黃色經濟圈」。符指消費者開始思考商戶的理念，這種消費模式是長期抗爭的其中一種方法，需靠港人支持。

■記者謝頌昕、麥超億